<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Divulgação on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/tags/divulgacao/</link>
    <description>Recent content in Divulgação on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/tags/divulgacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aula Inaugural</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa assar no vestibular e adentrar a Universidade é uma grande conquista e uma fase com muitas mudanças. Para um aluno ter êxito, é necessário haver uma mudança de postura com relação aos estudos, bem como ter conhecimento sobre o funcionamento do Curso e da Universidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Estatística na Web</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Sites e redes sociais, como o Instagram, LinkedIn permitem a divulgação de publicações e vídeos gravados ou ao vivo de forma simples. Dessa forma, essa atividade visa manter o site do PET Estatística e suas redes sociais com atualizações ativas e publicações que divulguem as atividades do PET, bem como conhecimentos estatísticos pode ampliar a divulgação do próprio programa e de conhecimentos da área para o público externo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo seletivo</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa O processo seletivo é uma atividade periódica do PET Estatística, que ocorre quando necessário, considerando a rotatividade dos integrantes do PET. O estimado são dois processos seletivos por ano.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
