<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa Científica on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/tags/pesquisa-cient%C3%ADfica/</link>
    <description>Recent content in Pesquisa Científica on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/tags/pesquisa-cient%C3%ADfica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participação de Congressos Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A participação de alunos de graduação em congressos científicos desempenha um papel crucial no desenvolvimento acadêmico e profissional. Estes eventos proporcionam uma plataforma única para estudantes compartilharem suas pesquisas, ideias e descobertas com a comunidade científica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa Científica Individual</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A pesquisa é um pilar importante na formação do aluno para estimular o desenvolvimento do seu senso crítico e ampliar suas habilidades de comunicação oral e escrita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminários Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A exposição oral de uma pesquisa científica baseia-se essencialmente na apresentação de seminários e/ou palestras. Essa atividade é realizada de forma conjunta a atividade de consultoria estatística e pesquisa científica individual, sendo que cada membro do PET, deverá realizar um seminário sobre seu tema de pesquisa.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
