<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa Científica on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/tags/pesquisa-cient%C3%ADfica/</link>
    <description>Recent content in Pesquisa Científica on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/tags/pesquisa-cient%C3%ADfica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas. A atividade busca garantir uma rotação justa entre os bolsistas para que todos tenham a oportunidade de contribuir ativamente e aprender com as discussões. Além disso, ao organizar uma das reuniões em parceria com outro PET da faculdade, o PET Estatística reforça sua capacidade de planejamento, coordenação e trabalho em equipe, fortalecendo também os laços institucionais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participação de Congressos Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A participação de alunos de graduação em congressos científicos desempenha um papel crucial no desenvolvimento acadêmico e profissional. Estes eventos proporcionam uma plataforma única para estudantes compartilharem suas pesquisas, ideias e descobertas com a comunidade científica. Além de contribuir para a disseminação do conhecimento, a presença em congressos permite aos alunos a oportunidade de aprimorar suas habilidades de apresentação, comunicação e networking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa Científica Individual</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesquisa é um pilar importante na formação do aluno para estimular o desenvolvimento do seu senso crítico e ampliar suas habilidades de comunicação oral e escrita. Por isso, o PET Estatística incentiva que cada um de seus membros desenvolvam pesquisas e projetos coletivos, oportunizando ao discente entrar em contato com artigos acadêmicos, vídeos e diversos materiais de interesse. A Pesquisa Científica Individual expande esse trabalho, proporcionando aos membros PETianos, discutir os resultados das&#xA;pesquisas em andamento ou desenvolverem novos projetos de pesquisa em parceria com professores da UFPR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminários Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A exposição oral de uma pesquisa científica baseia-se essencialmente na apresentação de seminários e/ou palestras. Essa atividade é realizada de forma conjunta a atividade de consultoria estatística e pesquisa científica individual, sendo que cada membro do PET, deverá realizar um seminário sobre seu tema de pesquisa. Além das apresentações dos PETianos, será organizado um ciclo de palestras, com convidados em programas de IC, Mestrado e Especialização. Os seminários serão abertos ao público.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
