<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nossas Atividades on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/</link>
    <description>Recent content in Nossas Atividades on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/atividades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-eventos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-eventos-cientificos/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula Inaugural</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;assar no vestibular e adentrar a Universidade é uma grande conquista e uma fase com muitas mudanças. Para um aluno ter êxito, é necessário haver uma mudança de postura com relação aos estudos, bem como ter conhecimento sobre o funcionamento do Curso e da Universidade. A aula inaugural é realizada pelo PET Estatística todos os anos para orientar os alunos calouros sobre o curso e a Universidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aulas de Revisão PET Estatística</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aulas-revisao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aulas-revisao/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Os cursos básicos de estatística são desafiadores para muitos estudantes e muitas vezes a oferta de monitoria para disciplinas específicas, especialmente para a Graduação em Estatística, são baixas. Neste sentido, o PET pode disponibilizar atendimentos de monitorias e plantão de dúvidas com seus membros veteranos, que já realizaram as disciplinas introdutórias de estatística.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avaliação Interna</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/avaliacao-interna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/avaliacao-interna/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A avaliação interna foi implantada visando o crescimento pessoal e profissional dos alunos e do tutor por meio da avaliação de suas atitudes pelos demais membros do grupo e do PET Estatística, por meio de duas avaliações anuais do grupo como um todo, uma ao final de cada semestre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confecção de Material PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/confeccao-material/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/confeccao-material/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O website e as redes sociais do PET são uma das formas de divulgação de material. Por meio desses meios é possível compartilhar reportagens, conteúdos, apostilas, instruções. Desta forma, é essencial que o PET crie seus materiais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consultoria Estatística PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/consultoria-estatistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/consultoria-estatistica/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Estatística possui diversas subáreas e ramos de aplicação. Essa atividade visa promover a interação entre o PET-Estatística e outros grupos da Universidade Federal do Paraná, reforçando a interdisciplinaridade da área, através da oferta de serviços de consultoria em análise estatística de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feira de Cursos e Profissões</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/feira-de-cursos-e-profissoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/feira-de-cursos-e-profissoes/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Feira de Cursos e Profissões da UFPR ocorre anualmente, onde todos os cursos têm a oportunidade de serem apresentados para os alunos do Ensino Médio de diversas escolas do Paraná. Cada curso envia alguns alunos selecionados para apresentarem como é a rotina de estudos, perspectivas de emprego/pesquisa e outros aspectos do curso. A Coordenação de Estatística sempre envia os alunos do PET, pelo histórico de excelência no &amp;ldquo;recrutamento&amp;rdquo; de novos calouros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minicursos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/minicursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/minicursos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Os avanços tecnológicos para área de análise de dados têm se dado de forma muito rápida. Existem diversas ferramentas recentes que vêm sendo utilizadas nas mais diversas empresas. Assim, é importante essa aproximação dos alunos com profissionais do mercado que possam ensinar, de forma introdutória, o uso de tais ferramentas. Alguns exemplos de ferramentas gratuitas são: serviços para bases de dados (MySQL, MariaDB); ferramentas para Big Data (Haddop, Apache Spark); sistemas para visualização de dados (R-Shiny; Python Bokeh, Power BI); entre outras. Desta forma, os membros do PET podem oferecer minicursos gratuitos sobre ferramentas e assuntos recentes pode aumentar significativamente os conhecimentos dos alunos para o trabalho em análise de dados de uma forma geral.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Co-Organização de eventos científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/eventos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/eventos-cientificos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Departamento de Estatística periodicamente organiza eventos científicos tais como o Encontro de Data Science &amp;amp; Big Data, sendo o PET co-organizador deste evento. Esta é uma oportunidade para os alunos do PET se envolverem na organização de eventos de maior porte, bem como interagir com palestrantes e participar das palestras. Além da co-organização, o PET Estatística também realiza a organização de eventos, como o Dia do Estatístico, evento que tem por objetivo celebrar o dia 29 de maio com os estudantes, proporcionando palestras e rodas de conversa com estatísticos do mercado de trabalho e da academia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas. A atividade busca garantir uma rotação justa entre os bolsistas para que todos tenham a oportunidade de contribuir ativamente e aprender com as discussões. Além disso, ao organizar uma das reuniões em parceria com outro PET da faculdade, o PET Estatística reforça sua capacidade de planejamento, coordenação e trabalho em equipe, fortalecendo também os laços institucionais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participação de Congressos Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A participação de alunos de graduação em congressos científicos desempenha um papel crucial no desenvolvimento acadêmico e profissional. Estes eventos proporcionam uma plataforma única para estudantes compartilharem suas pesquisas, ideias e descobertas com a comunidade científica. Além de contribuir para a disseminação do conhecimento, a presença em congressos permite aos alunos a oportunidade de aprimorar suas habilidades de apresentação, comunicação e networking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa Científica Individual</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesquisa é um pilar importante na formação do aluno para estimular o desenvolvimento do seu senso crítico e ampliar suas habilidades de comunicação oral e escrita. Por isso, o PET Estatística incentiva que cada um de seus membros desenvolvam pesquisas e projetos coletivos, oportunizando ao discente entrar em contato com artigos acadêmicos, vídeos e diversos materiais de interesse. A Pesquisa Científica Individual expande esse trabalho, proporcionando aos membros PETianos, discutir os resultados das&#xA;pesquisas em andamento ou desenvolverem novos projetos de pesquisa em parceria com professores da UFPR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Branding</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-branding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-branding/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Branding é uma estratégia de gestão da marca que visa torná-la mais reconhecida pelo seu público e presente no mercado. Neste sentido, essa atividade, a ser realizada durante todo o ano, deve debater e cuidar da imagem do PET Estatística, bem como em relação a identidade visual, logotipo, confecção de artes e estratégias de marketing digital.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Estatística na Web</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sites e redes sociais, como o Instagram, LinkedIn permitem a divulgação de publicações e vídeos gravados ou ao vivo de forma simples. Dessa forma, essa atividade visa manter o site do PET Estatística e suas redes sociais com atualizações ativas e publicações que divulguem as atividades do PET, bem como conhecimentos estatísticos pode ampliar a divulgação do próprio programa e de conhecimentos da área para o público externo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo seletivo</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O processo seletivo é uma atividade periódica do PET Estatística, que ocorre quando necessário, considerando a rotatividade dos integrantes do PET. O estimado são dois processos seletivos por ano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semana Acadêmica</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/semana-academica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/semana-academica/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Semana Acadêmica configura-se como uma atividade de extensão, conduzida majoritariamente por meio de palestras, minicursos e mesas redondas. Tais atividades estão centradas em criar uma atmosfera para a discussão sobre a formação profissional e científica, promovendo a integração dos alunos, trocas de experiências e atualização sobre novos temas e abordagens. Entende-se que o estímulo à reflexão e a compreensão do cenário atual, e de suas tendências, permitem a identificação de problemas e oportunidades, bem como o estabelecimento de estratégias que visem solucionar demandas atuais e futuras.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminários Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A exposição oral de uma pesquisa científica baseia-se essencialmente na apresentação de seminários e/ou palestras. Essa atividade é realizada de forma conjunta a atividade de consultoria estatística e pesquisa científica individual, sendo que cada membro do PET, deverá realizar um seminário sobre seu tema de pesquisa. Além das apresentações dos PETianos, será organizado um ciclo de palestras, com convidados em programas de IC, Mestrado e Especialização. Os seminários serão abertos ao público.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de Acompanhamento PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/acompanhamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/acompanhamento/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O grupo PET possui diversas atividades sendo realizadas conjuntamente por diferentes membros, desta forma é essencial que tais atividades sejam acompanhadas continuamente através de uma ferramenta de organização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de Avaliação do curso de Estatística UFPR</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/sistema-avaliacao-curso-estatistica-ufpr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/sistema-avaliacao-curso-estatistica-ufpr/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoje em dia são comuns sistemas gratuitos que podem coletar dados online e realizar uma análise de dados simples. Porém, esses sistemas carecem de formas robustas de inserção de dados exclusivos por respondente, bem como carecem de metodologia apropriada de análise automática dos dados armazenados. O sistema de avaliação tem o intuito de ser uma metodologia piloto para pesquisas de opinião através da Internet com os alunos do Bacharelado em Estatística para avaliação do curso, proporcionando aos gestores uma visualização, ainda maior, dos resultados da autoavaliação direcionada a tomada de decisões que almejam a melhoria do curso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
