<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nossas Atividades on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/</link>
    <description>Recent content in Nossas Atividades on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/atividades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atividades de Extensão</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/atividades-de-extensao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/atividades-de-extensao/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Durante o ano, diversas atividades de extensão são realizadas na UFPR, as quais o PET Estatística sempre colabora a apresenta informações sobre a área e carreira em Estatística e Ciência de Dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula Inaugural</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa assar no vestibular e adentrar a Universidade é uma grande conquista e uma fase com muitas mudanças. Para um aluno ter êxito, é necessário haver uma mudança de postura com relação aos estudos, bem como ter conhecimento sobre o funcionamento do Curso e da Universidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aulas de Revisão PET Estatística</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aulas-revisao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aulas-revisao/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Os cursos básicos de estatística são desafiadores para muitos estudantes e muitas vezes a oferta de monitoria para disciplinas específicas, especialmente para a Graduação em Estatística, são baixas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avaliação Interna</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/avaliacao-interna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/avaliacao-interna/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A avaliação interna foi implantada visando o crescimento pessoal e profissional dos alunos e do tutor por meio da avaliação de suas atitudes pelos demais membros do grupo e do PET Estatística, por meio de duas avaliações anuais do grupo como um todo, uma ao final de cada semestre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confecção de Material PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/confeccao-material/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/confeccao-material/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa O website e as redes sociais do PET são uma das formas de divulgação de material. Por meio desses meios é possível compartilhar reportagens, conteúdos, apostilas, instruções.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consultoria Estatística PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/consultoria-estatistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/consultoria-estatistica/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A Estatística possui diversas subáreas e ramos de aplicação. Essa atividade visa promover a interação entre o PET-Estatística e outros grupos da Universidade Federal do Paraná, reforçando a interdisciplinaridade da área, através da oferta de serviços de consultoria em análise estatística de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feira de Cursos e Profissões</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/feira-de-cursos-e-profissoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/feira-de-cursos-e-profissoes/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A Feira de Cursos e Profissões da UFPR ocorre anualmente, onde todos os cursos têm a oportunidade de serem apresentados para os alunos do Ensino Médio de diversas escolas do Paraná.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minicursos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/minicursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/minicursos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Os avanços tecnológicos para área de análise de dados têm se dado de forma muito rápida. Existem diversas ferramentas recentes que vêm sendo utilizadas nas mais diversas empresas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Co-Organização de eventos científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/eventos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/eventos-cientificos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa O Departamento de Estatística periodicamente organiza eventos científicos tais como o Encontro de Data Science &amp;amp; Big Data, sendo o PET co-organizador deste evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Participação de Congressos Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/participacao-congressos-cientificos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A participação de alunos de graduação em congressos científicos desempenha um papel crucial no desenvolvimento acadêmico e profissional. Estes eventos proporcionam uma plataforma única para estudantes compartilharem suas pesquisas, ideias e descobertas com a comunidade científica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa Científica Individual</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pesquisa-cientifica-individual/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A pesquisa é um pilar importante na formação do aluno para estimular o desenvolvimento do seu senso crítico e ampliar suas habilidades de comunicação oral e escrita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Branding</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-branding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-branding/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Branding é uma estratégia de gestão da marca que visa torná-la mais reconhecida pelo seu público e presente no mercado. Neste sentido, essa atividade, a ser realizada durante todo o ano, deve debater e cuidar da imagem do PET Estatística, bem como em relação a identidade visual, logotipo, confecção de artes e estratégias de marketing digital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Estatística na Web</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Sites e redes sociais, como o Instagram, LinkedIn permitem a divulgação de publicações e vídeos gravados ou ao vivo de forma simples. Dessa forma, essa atividade visa manter o site do PET Estatística e suas redes sociais com atualizações ativas e publicações que divulguem as atividades do PET, bem como conhecimentos estatísticos pode ampliar a divulgação do próprio programa e de conhecimentos da área para o público externo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo seletivo</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa O processo seletivo é uma atividade periódica do PET Estatística, que ocorre quando necessário, considerando a rotatividade dos integrantes do PET. O estimado são dois processos seletivos por ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semana Acadêmica</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/semana-academica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/semana-academica/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A Semana Acadêmica configura-se como uma atividade de extensão, conduzida majoritariamente por meio de palestras, minicursos e mesas redondas. Tais atividades estão centradas em criar uma atmosfera para a discussão sobre a formação profissional e científica, promovendo a integração dos alunos, trocas de experiências e atualização sobre novos temas e abordagens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seminários Científicos</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/seminarios-cientificos/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa A exposição oral de uma pesquisa científica baseia-se essencialmente na apresentação de seminários e/ou palestras. Essa atividade é realizada de forma conjunta a atividade de consultoria estatística e pesquisa científica individual, sendo que cada membro do PET, deverá realizar um seminário sobre seu tema de pesquisa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de Acompanhamento PET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/acompanhamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/acompanhamento/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa O grupo PET possui diversas atividades sendo realizadas conjuntamente por diferentes membros, desta forma é essencial que tais atividades sejam acompanhadas continuamente através de uma ferramenta de organização.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de Avaliação do curso de Estatística UFPR</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/sistema-avaliacao-curso-estatistica-ufpr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/sistema-avaliacao-curso-estatistica-ufpr/</guid>
      <description>Descrição e Justificativa Hoje em dia são comuns sistemas gratuitos que podem coletar dados online e realizar uma análise de dados simples. Porém, esses sistemas carecem de formas robustas de inserção de dados exclusivos por respondente, bem como carecem de metodologia apropriada de análise automática dos dados armazenados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
