<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Divulgação on PET ESTATÍSTICA UFPR</title>
    <link>https://pet.leg.ufpr.br/tags/divulga%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Divulgação on PET ESTATÍSTICA UFPR</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <atom:link href="https://pet.leg.ufpr.br/tags/divulga%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aula Inaugural</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/aula-inaugural/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;assar no vestibular e adentrar a Universidade é uma grande conquista e uma fase com muitas mudanças. Para um aluno ter êxito, é necessário haver uma mudança de postura com relação aos estudos, bem como ter conhecimento sobre o funcionamento do Curso e da Universidade. A aula inaugural é realizada pelo PET Estatística todos os anos para orientar os alunos calouros sobre o curso e a Universidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização e Participação nas reuniões do InterPET</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/organizacao-participacao-interpet/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;A organização e participação nas reuniões do InterPET representam uma oportunidade única para fortalecer a interação entre grupos PET de diferentes áreas do conhecimento, promovendo o intercâmbio de experiências e boas práticas. A atividade busca garantir uma rotação justa entre os bolsistas para que todos tenham a oportunidade de contribuir ativamente e aprender com as discussões. Além disso, ao organizar uma das reuniões em parceria com outro PET da faculdade, o PET Estatística reforça sua capacidade de planejamento, coordenação e trabalho em equipe, fortalecendo também os laços institucionais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PET Estatística na Web</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/pet-estatistica-na-web/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sites e redes sociais, como o Instagram, LinkedIn permitem a divulgação de publicações e vídeos gravados ou ao vivo de forma simples. Dessa forma, essa atividade visa manter o site do PET Estatística e suas redes sociais com atualizações ativas e publicações que divulguem as atividades do PET, bem como conhecimentos estatísticos pode ampliar a divulgação do próprio programa e de conhecimentos da área para o público externo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo seletivo</title>
      <link>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pet.leg.ufpr.br/atividades/processo-seletivo/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;descrição-e-justificativa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Descrição e Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;O processo seletivo é uma atividade periódica do PET Estatística, que ocorre quando necessário, considerando a rotatividade dos integrantes do PET. O estimado são dois processos seletivos por ano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
